我係大律師，你問我答。

多多交流，答到盡答

hi

Hi

行家？

打開邊類 Case？

邊到chamber?

有幾大

屋企廚房幾大

月入

Mixed practice, civil crime 都有啲 7/3, family/land 多啲咁

民事case收費點計？

覺唔覺得香港好多人都好低質

中環

難答喎，唔想自爆／影響 chambersmate

跟邊個師傅?

30ish

差人錢係咪唔使還？

點解要還

誹謗

你話呢

年薪平均幾多

咁借均財仔可以致富

1000k

無端端傷害人，你話犯唔犯法？

差財仔錢唔還實斬開你十八碌

同律師直接講自己殺左人幫我打甩佢,睇戲睇唔少
想問下同律師直接講話其實我幫人頂罪 律師會點處理?
定其實一樣情況黎?

利申:乜都唔識 滿足下好奇心

麻雀雖小，五臟俱全啦

咁我要幫我朋友祈定禱

一般情況下，證實到女方有婚外情，而男方收入係女方的五倍
有一對仔女，有幾層物業（全部聯名）

離婚的話，家產會點處理？

斬十八碌唔洗死
斬死左仲邊有人還錢俾佢

家產照分

法律業係香港前景是否悲暗得猶如一片漆黑中的撚毛般密密麻麻令自由既人抖唔到氣？

同問

法律面前，窮人係咪實含撚？

自雇人士，月月唔同。
出左 fee note 同收唔收到錢又唔同。
主要睇果個月有冇 court 上，

再者，收左錢都要交租，燈油火蠟。

利申：我係 junior ，仲挨緊

R mini p ok?

個supplier比左張sealed warranty但個保障年期寫左15年，咁張warranty仲有冇效？定係只係變左保障12年？

有冇覺得自己高人一等？

有冇睇suits?

理論上，斷鐘計。
都有時，斷 job 計 （例如：寫狀書，Advice vs. 上庭）。

不過老實講，個價好海鮮。
都睇個客 (both professional and lay client) ，如果好彩，有熟嘅事務律師會摸客 (lay client)底，睇佢畀唔畀到，再決定收幾多。

覺得香港人無之前咁尊重法庭，你去各區裁判法院第一法庭就見到，有啲人比人告/刑事起訴都若無其事。

另外，可能因為資訊科技發達左，好多人上網睇兩睇就以為自己處理到，之後賴哂嘢。
民事，刑事都係。

呢個都係小弟開呢個 post 嘅原因。

想問下法律問題得唔得?
打嬴左民事官司 個官判左訟費由對家俾
但差唔多兩年都未找數 正唔正常?
追極我地果邊律師都話搞緊
門外漢求指教

Again

難答喎，唔想自爆／影響師傅

可以講，四個師傅，民事刑事各二，有跟資深大律師

有冇例子睇下點賴野
唔係唔想請律師
係冇錢請律師

十年走唔甩

你意思係「爭」人錢？
點解咁講？

同鄭若驊熟唔熟?

識唔識william hui?

怕自爆，唔答

佢唔係樓主

睇錯 柒左

無呀，有人爭我錢，然後都有爭銀行同邦民個啲一二線財仔。
佢一鳩咁失蹤，有人就同我講話佢失蹤三五七年，追都無得追。

認真問，平時睇大台律師劇，打官司係講中文?
咁實際上庭係咪all English ?

諗左柒啦
放過我

同上。

「自雇人士，月月唔同。
出左 fee note 同收唔收到錢又唔同。
主要睇果個月有冇 court 上，

再者，收左錢都要交租，燈油火蠟。

利申：我係 junior ，仲挨緊」

另加，老實講，搵得唔多，不過幫到人，有得上 court 講下野，有工作滿足感。
儲錢計劃求婚中。

接case係咪真係只可以靠師爺轉介?

做乜有條柒頭一味代答

你你樓主分身

幾錢租金

單人房定 shared?

係

平均一個月大約...？

有幾多 fee note 收到數

一般收到幾多成

Legal aid 多數 tax down 幾多

唔使擔心 大家吹吓水 唔玩起底嘅
嗰條友最近做咗單痴線嘢 有冇人知

管有攻擊性武器係點入

有無做 extended

而家好似好多人做

會唔會好容易漏招

普通市民想增加下法律知識可以從邊方面入手

呢個時期 無啲法律知識 好似好容易中伏咁

讀番個法律學位

理論上，如果你話你幫人頂罪，個個律師應該唔可以再代表你，而佢都會叫你講事實，自首。
不過，你可能講錯㗎麻。

另外，如果同律師直接講自己殺左人，咁係法庭上，律師唔可以用「被告無殺過人」做辯護理由，而要用其他辯護理由，例如：自衛，比人激嬲，呢啲理由拗誤殺。

呢種收費方法真係好仆街，唔怪中國人成日財不可露眼

SHOW卡片

請唔請跟班牙

咁法律判決有幾成係主觀幾成係客觀，律師係芸芸咁多個專業團體既其中一個，有冇原因要特別尊重？

牙你老母

轉做師爺至真

怕自爆，不了

有無參加過法律界黑衫遊行

同啲法官熟唔熟

e.g去佢屋企食飯

冒認大律師係咪犯法

點睇how to get away with murder

好難一概而論，但要搞清楚有婚外情係解除婚姻嘅理由；

處理家產係一個《婚姻法律程序與財產條例》下叫附屬濟助（ancillary relief）嘅訴訟，可以參考一個終審法院嘅案例＜ LKW v DD＞確立左一啲原則：

(一) 確定資產；
(二) 評估雙方的經濟需要；
(三) 決定運用分享原則；
(四) 考慮有沒有充分理由不作出平均分割；
(五) 決定分配結果。

當然仲有好多好多考慮因素，好難一概而論。

＊＊＊＊溫馨提醒：此乃一般概述，只供參考，不能構成任何個別個案的法律意見。＊＊＊＊

一定係

要賠
可以追討

你係古美門定係黛真知子

搞錯呀

你話自己係特首都可以,,,

冒認行政長官有刑事責任，不了

同埋最緊要係我冇特首咁蠢
所以我唔會話自己係特首

唔係好識crim，虛心請將下
係咪主要策略都係用證據嘅不足嚟推返個舉證責任畀控方， 而唔係幫個lay client諗藉口費時畀控方盤問?

話自大律師唔係?

case law:
Basic concept: Duty of care
:Act of god
:only民事只有誹謗有陪審團

讀Law相關啲科sad9, 英國case law難睇到,又要引用

利申:IELTS 6.5. 英文廢

樓主:IELTS8以上

唔通d車違例泊車，你就可以隨便撞爛？
阻街犯法一回事，你撞爛人地財物又係另一回事

樓上答左

同ONC,金杜,,識唔識

本人想收藏刀劍作收藏同練習用途
係唔係當武術用兵器

要輸入同管有的話
正式係有咩手續同向咩部門申請

唔該晒

識唔識同驚,,,,

係難行啲囉。

又唔覺「悲暗得猶如一片漆黑中的撚毛般密密麻麻令自由既人抖唔到氣」嘅，都仲有啲有心人係為社會做啲事。

我哋呢行（法律界），係服務性行業，要有人比我哋服務先得。要社會對我哋個系統有信心，另加營商環境好，先有生意。

打個比如：你去賭錢，你幫襯馬會，因為明買明賣，明碼實價，派彩公平，你對馬會個系統有信心你。但如果個莊玩野，唔派彩，輸打贏要，派唔足，咁慢慢啲人就唔會再投注，去另一檔。我哋就好似個出納員咁，幫馬會（社會）做野，啲人／公司唔來馬會（香港）投資，我哋就無野做。你可以見到杜拜，星加坡一直想打造自己做世界訴訟及調解中心，但都要有人係果度trade 做多啲transactions 先衍生到啲 disputes/生意。（希望我無講到1999）

同埋真係太多人太多法學生，有假嘅希望。

不一定。

不過，你比多啲錢，請多啲人／多啲叻人幫你諗計，可能多左機會咁。

如果比人攞鎗指住要你殺人 咁被迫個人會唔會有罪

比人偷遮淋左成晚雨 有咩合法途徑報仇

係咪唔夠嘢做要上黎打發時間

報警

發夢見到有個朋友之前幫人開戶口同人洗錢
比人捉到佢唔認罪
D差佬又搵唔到證據淨係一直叫佢去警署報到
我諗都有報到左兩三年

呢單野你地會點處理？

咁小事其實會受理？

我教唔到你啲咩。

或者可以幫你份 application 擺高啲，叫啲比我叻嘅人收你。
不過認真，我都會勸你去去做 Solit 啦，呢行難做。

Fd借左成皮野無衰 點追好

唔知頭唔知路，好難講，只能答 "it depends"

零覺得。

呢個post究竟做乜鳩

有個柒頭係度扮樓主回應

其他人都好似覺得無問題咁

Donna咁靚， 當然有。

識唔識Harry Liu

香港開av網站得唔得

罰款$500,000

s.46, LPO (Cap 159)

點睇湯家驊？

犯法算唔算犯罪

我唔係律師
但「體罰」喎
有咩理由?小學生做錯野係理由?

冒認樓主要坐幾耐？

點睇真名有個字似粗口嗰位律師

乜你唔知小學仲放緊暑假?

資深大律師

早幾年仲讀緊u既時候番pt
比男上司非禮摸胸摸腳
想請問冇證據冇人證可唔可以報警處理，報左警又告唔告得入？
ps唔係想告番佢，只係想知之後有呢d情況要點處理，唔該晒樓主

講錯啲 irrelevant 野，遲入紙，cite 錯 law ， 等等

sbt 咁律師都唔係開善堂。

你身為一個大嘅律師, 對shipper有咩睇法

老老實實 睇完樓主啲答覆 覺得如果真係要instruct佢嘅話都應該輸左9成 乜野上庭講野有成功感

認真答你 如果有類似嘅情況 報警係冇問題 應該話基本上發生任何類似嘅事都可以報警 唔洗擔心話警察唔幫你 告唔告得入 嗰啲都係後話 起碼做左第一步先 等警察黎到就逼佢落簿 唔肯落indecent assault就話佢係普通襲擊
最起碼煩下佢地先 加上真係上到庭嘅話 啲官其實好大機會幫女仔嗰邊 所以有啲咁嘅事就報警啦

認真問
如果強姦案
1 女方事後馬上報警+到醫院驗傷
2 醫生證實女方被強姦
3 女方體內有被告精液

但係
男方有不在場證據

咁仲告唔告得入

唔好意思，可能我唔識野，可唔可以講多啲，邊到寫「普通襲擊罪可作辯解理由」。

因為 s.40 (Cap. 212) 只係講：「任何人因普通襲擊而被定罪，即屬犯可循簡易或公訴程序審訊的罪行，可處監禁1年。」

我諗除左自衛或逮捕罪犯等之外，無咩原因比你「體罰」另一人。

當然我唔係聖人，我都可以錯啦。

唔識。

逆權侵佔係咪好難搞？

可唔可以強姦完港女，打甩條罪

識不識前大律師林作？ 佢話大律師難做，人工低，quit左，點睇？

師兄同不同意讀law ,要有家底，跟好師傅？ 不是都好難撈

識不識前律師louisa mak?

junior要幾年升senior?

香港打交犯唔犯法。如果打到人地輕傷點判。即係MK仔單挑嗰D。

大律師多不多月球人，星球人？ 見過最高人工賺幾錢一個月？

刑事案，裁判法院，大多係中文
民事案，高等法院，大多係英文。

商業案，相對複雜嘅案，都係用英文為主。

始終大多人都係熟英文多過中文。
啲法律原則都係英國或其他普通法地區來，用英文會比較方便。

我都想知

2 字尾，3字頭。

半Share房，因為對面過個唔多返。

Chambers Rent交幾錢

如果我冇律師代表 而對方又請個唔識中文的律師
咁法庭會用中文定英文審？
用英文我咪仆街

work life balance如何

生活苦悶嗎

通常追下追下，追耐啲都會有嘅。
有時要 discount 囉。

Legal Aid 最近入左紙，未上 panel 。 不過聽過例牌 tax down 1/3 。

連唔連埋secretary?

Sorry. 我錯了。

係細 set
唔知街外事喇。

自己的做自己野。

其實律師犯錯有幾奇, 何況只係討論區9up下
所有專業人士都只不過係人

最中意邊套法律戲or劇？

做咗咩痴線嘢? 真心想知

以前去過d seminar識佢,但好耐無聯絡過

係多，一來學多啲野，二來唔洗交租，三來可能啲人未搵到地方落腳。

係容易漏招架，始終經驗少啲，埋research 多啲，問下人，睇多啲書，諗深啲。

如果公司戶口畀人凍結或面臨清盤
可唔可以告佢或者用咩途徑去追討

有冇睇過suits? 真唔真實

有冇收過mini pupil?

你老味唔答我問題既

Chambers幾錢租?
有冇生意?
Solicitor拖緊你幾多數?
有冇比法官罵過? 會否因此仆街?

how much for an hour for u ？

點睇香港法治

點先算係合法自衛？

consultation and court time

1.每個月賺幾多
2.本身degree 唔係law,跟jd 上pcll好唔好?
3。點玩到大律師?點跟師傅?
4。辛唔辛苦?工時?
5。有無做過違背良心既case?
6. 點先揾到客?
7。點先可以做一個比其他人優勝既律師?超班口才?英文勁?
8。會唔會兼職做議員?
9。點中國對香港法治既衝擊?
10。建唔建議人入行?律師競爭大唔大?
11. Law 應該點讀?

有咩證據?

點睇中共落order?

香港大學社區法網係做得幾好

不過唔會有兩件案係完全一樣，而且法律係好複雜嘅學問（我覺得），所以去讀下書，受下正規學習係好啲嘅。

喂麥當勞經理，你要答自己開個post，睇到好亂啊依家

唔好啦。 Sorry

未叻到可以請跟班啊。

申請家庭禁制令 禁止家姐接近屋企人 成功機會大唔大？

有兩次報案紀錄 第一次佢持刀 第二次係打交

經常作言語上威脅&恐嚇

全家同佢關係好差

thanks

認真問 香港D 咸網點避copy right 既問題？

想知+1

入行以黎見過最黑暗既case係點？姐係收左錢為左贏完全違背做律師既道德界限
唔一定係你follow,聽返黎都得

本身冇法律底
亦不見得自己做到律師
但是對刑事法有興趣
有冇咩課程建議？
（香港地唔覺眼cert./diploma/degree都主攻刑事法 ）

無需要特別尊重律師嘅，都係一份工作。

法官都係跟足程序案例做判決，如果有 bias / 唔服判決嘅，可以從正途去上訴。

我仲細，未做過謀殺/誤殺case
係都我好快執／轉行者， chamber 唔會執嘅

下次如果有殺/誤殺case，希望可以請教到你

唔熟。

係。

幾歲第一次打飛機

無啊，未有咁熱血。再者，都有好多方法去 support 同一個 cause

點間火麻仁好飲?

麥當勞總經理 你知唔知你好撚煩 咩都答 人地又唔撚係問你

總之婚外情同判家產關係不大就係啦

唔係，係只可以事務律師轉介／或者叫「延聘」。

唔緊要啦

介紹你睇呢個page：

理由之唔係我想打柒佢囉

比較悶，睇左 S01 only.

想問35歲人先開始9月讀CPE (HKUSPACE)目標做大律師,大律師條路會唔會好難行？

Neither.

自然法? 實證主義? 信奉乜野

法律執業者條例 第 45 條，無律師資格而以律師身分行事係刑事罪

第 46 條 冒充律師罪，或律師的僱員，或自稱受律師授權而行事，都係刑事罪

所有有牌律師都係律師會成員，去律師會網頁一查 lawlist 就會知真偽，再唔係就打電話直接向律師會查問

多年前有一個位姓戴的律師無牌執業都坐左監

做乜撚野有條柒頭一味踩人有條一味代答
係咪on9

可唔可以解釋下包攬訴訟係咩

Ching 收唔收 mini-p

可唔可以幫我補英文

Junior 算係大律師？

我今年入咗HKU BLAW
喺reg day聽prof講有九成LLB 學生考到PCLL
想問下係咪真？

點睇駱伯？

關你撚事咩
依家小學未放完暑假係咁嫁啦

你收皮未
要答就自己開post

樓主都話唔緊要

未，岩岩做曬暑期作業

如何可以不愛她？

莫非生命只會有一個他

如睇唔過眼
會唔會義務同人打

唔會

假設有警察屈藏毒（例如搜身時放係你身上）
係無cctv/人證之下
係咪基本上走唔甩？
因為我見啲官都偏向信警察

利申，以前睇新聞見到有單俾人屈藏吸食工具，純粹好奇

你呀媽呢？

睇緊人地好認真答緊問題 學下法律既知識 你係到派膠 申請連登ac應該增加一項智商測驗 唔好俾咁多傻嘅人有ac

唔該你先。但係唔係因為有limitation ordinance，一張warranty最盡都只可以保障12年，唔可以多過12年？

你明知有官司贏硬/輸硬

會拖長打呃9人律師費？

如果間公司的僱員賣野的時候作出失實陳述
係咪要告間公司同埋個僱員?
如果個僱員已經離左職同埋我搵唔到佢 又或者個僱員已經死左
呢個情況下仲可唔可以告佢?
就算告到 係咪都好難告得入?

冒認大律師會犯乜罪

係咪覺得自己好撚叻

笑撚死 有條柒頭不斷代答

接過最難忘既case係？

要保密應該唔答得？

有冇食過女

有PC同學入 所以識啲唔係liti 既人

假設分手後對方keep住左D情慾相/片，有無辦要對方delete 或者告佢

警察發過誓 係誠實可靠既證人

僱傭關係好似係有責任轉移
死左就乜q 都冇得告啦

有幾大先

追故模式就係因應小丑而生

冇

醒目

比樓主簡多次 畢業會去ibank 定繼續而家呢行

對波最大

Limitation Ordinance只係講緊你要喺你accrual of cause of action (即係breach of warranty) 嗰刻開始計嘅Limitation Period 內出Writ告對面，唔會影響對面比你個warranty嘅時間。

岩岩完實習要自力更生個時係咪最霉
最霉試過淨賺幾錢一個月

Ching 多過3年但少過5年 practice 喎睇黎

push

言語到可以傷害人，點解唔犯法？

但仲可唔可以告間公司？

細個讀書阿蛇話，同人打交，只要唔攞武器，唔打到對方死，對方都只能告你傷人或偶打（即較輕罪名）⋯ 係唔係？

有冇男朋友

點睇d律師轉去做立法會… 建制同泛民都分別講下~~

你點睇事務律師？好多大狀都覺得soli係messagers。你覺得點嘅soli會幫到手？

mixed practice +係中環+ land/family，莫非係nxx hexxx hxxxx/ prixxxxx hxxxx 既朋友仔

驚唔驚以後既ai?

family & land 好野黎

透過 google play store 買付費 item 後再同 google 申請退款。

google 批左，商家有無權追討？

如有，退款又係咪犯法？

唔爭在做埋probate

咁如果佢比其他人睇呢？兩方的朋友

我個人認為個客係會告間公司先，公司應該要比證據出黎證明自己冇份或者唔係咁教個僱員講。

利申 唔識法律

都幾肯定你擺隻app 上play store 果陣已經同意左google 做呢d 野

都冇犯法

無追POST
所以唔知有冇問過

點睇大律師同律師歸一

就算間公司冇份
只要僱員的行為同公司的業務有關係
公司都有轉承責任
問題係我唔知搵唔到當事人或者當事人死左仲有冇得告

咁如果佢係偷拍呢😭

Vincent?

既然巴打做開family，想請教下：
老婆呈請離婚，老公擁有一間朋友開的公司10%的股票但聲稱一直幫朋友託管，而且有張Declaration of Trust打左厘印，但張trust日期係Petiton日期前三年內。老婆當然申請要求法庭處理呢10%股票係屬於老公定朋友。
但好衰唔衰而家個老公俾人入稟破產左。
但單離婚連「10%股票屬誰」的issue都未trial。
咁想問下巴打，係咁既情況下，呢10%股票會跌入破產官手處理嗎？還是家事法庭會繼續處理「10%股票屬誰」的preliminary issue?

謝指教

認真問 細個聽人講有武術專業資格（eg. 跆拳道黑帶） 呢d人赤手空拳打人 係會被人判持械行兇？堅唔堅

點睇hmm

同horwad

熟唔熟

假破產?

樓主 how see Wilson v Ferguson [2015] WASC 15; Douglas v Hello! [2001] Q.B. 967 既 obiter; D v L [2004] EMLR 1, [2003] EWCA Civ 1169; 同埋 McKennitt v Ash [2008] QB 73

討論下

咁通常個官會唔會亂判,例如我話把刀平時攝喺銀包,攞嚟開包裝用.咁佢會唔會話非合理辯解

真欠人錢，被入稟破左產

1)有無同清洪交過手?
2)698比律師信個幾單野有幾多機會win?

有無打過或者參與過終審法院嘅案件?

係咪真係有啲大狀淨係掛個名喺 chambers, 但實際上係靠撈其他嘢搵錢?

點解炒車之後d司機走哂？ 醉駕可以點玩

芬姨！

好想做counsel，可惜冇家底冇connection，讀書又唔係top...

Btw樓主收唔收pupil/ mini-pupil

連登巴打想出律師信有冇免費

而家連登成日賣廣告間bpp 讀完係咪真係做到律師

你係咪想講HHM

如果冇本金係咪都係做soli好，唔好諗bar？要捱嘅話通常捱幾耐？

點睇包攬訴訟？香港應唔應該合法化包攬訴訟

隊冧龍哥條友使唔使楚？

信唔信報應

點睇珠海讀law嗰啲中國律師

大律師其實同普通律師有咩分別呢？

你chamber收得多唔多mini p
係咪要gpa好高先收

讀邊間名校

做律師係咪要背哂所有法例入腦

你可以點學英文㗎？

巴打可否加我tg幫幫我手 早兩日俾人襲擊
好多野想問
@chrischan117

廢中郁手打我先 我再還手可唔可以叫自衛

屌，你諗呢樣就仆街啦，呢個情況你要諗點樣令控方prove唔到佢有罪

junior 就叫自己 大律師

假如自己做FREELANCE 既點樣可以最簡單寫份有法律效力既文件?

所以佢係話理論上

Ching 唔junior 個啲叫 資深大律師呀

大律師係barrister，姐係幫人做訴訟果d...佢junior ge 意思係junior counsel咁解

大既律師

呢個po好多人唔識嘢衝出嚟柒

電話拍既片、相、錄音係咪唔可以用嚟做呈堂証供？

On9 呢個情況bar code有指引要點做
好似你咁俾人紀律處分都似
就算現實有另一種做法
樓主都唔會on9到係網上講出黎啦

同埋引哂啲Law友出嚟

冇家底想讀law做bar是否注定乞食
仲有點睇cu個bba+jd double degree

個fd 無家底
依家學徒都4萬pay

識唔識dan leung?

識

如果出街比軍裝玩，話你拉你番差館幫幫調查。可以攞咩法律保障自己。

你知唔知自己讀緊乜？

講緊乜*

你去問吓cityu law soc 佢聽聞混入咗ocamp

唔好skip我

可以問下樓主佢係咪係hk bar association Junior counsel 果個list入面

chapter 10 ok?
btw烏托邦幾合適你

點睇湯十一

收唔收mini p

做大律師係咪有案底都得 聽講過有d大律師有醉駕有飲醉酒打交都可以繼續執業

上完庭點解要還押？點解冇得保釋？

唔該晒你

Ive eng 仔 想做大律師嘅話應該點做

除咗再投胎之外

大律師亂吹犯法架wo
假身份大罪黎

好問題，可以硏究下 到底”duress”可唔可以negate個MR。

原諒佢，世界有karma嘅

可以咁講。

有冇做過犯法事

覺得做bar前境點係咪好灰暗
你覺得90後應否做bar
(無家底)

法律意見唔畀得你，有行規。
不過調查需時，天網恢恢 疏而不漏。

Respect

Jurisprudence 既問題 要溫書先答到

孤陋寡聞 講緊邊個

邊間U讀law

法律意見，行規所限，唔講得

不過有人犯法，應該舉報，告唔告得入有好多原因，証據強弱係其中一個而已。

＊＊＊＊溫馨提醒：此乃一般概述，只供參考，不能構成任何個別個案的法律意見。＊＊＊＊

Minp please senpai

難唔難係一個相對既問題；
要搞清楚個啲元素，如：intention to possess, exclusivity 等等，所以正正當當搵法律意見啦。

＊＊＊＊溫馨提醒：此乃一般概述，只供參考，不能構成任何個別個案的法律意見。＊＊＊＊

佢冇講錯架，僧多粥少，每年都有人離開轉行。

真係好好奇你條引戰撚有咩咁巴閉

無人照係辛苦啲，少啲機會，但你夠叻一樣有人會睇到，會有人幫你。聽過有師父租樓比徒弟方便佢返工。

始終呢行講信字，你有冇料啲人好快知，之後就唔再用你。

應為前法律學生

港姐冠軍唔識我姐

點睇代母既法例。如果外國搵代母之後再領養有冇犯法？

可以睇下：

唔只要年資經驗，仲有好多因素影響。叻係其中之一。好多人廿年三十年call 都冇升；亦有人十幾年就得，亦有人年年報都唔得。

Grad 咩先？
LLB LLM or PCLL

唔識佢，我小人物only。

比人打 冇還拖 報警告9佢 要佢賠償最多倍幾多？

首先，我地唔係月薪計，係斷job / hours/ brief 。

啲SC 4,000 per hour ，2mil 一個上訴 ，亦有人Bill 足廿四個鐘都有。

See #157

認真問 如果我想轉工做其他野，老細唔比轉。
想我繼續同佢打工，老細報警屈9我偷野 偷埋錢
警察上門查過 咩都無 日日都要去警局報到，啲差佬話仲查緊。咁點搞？係咪要搞成年幾兩年？

還可以。做運動，拍拖，正常人。
都試過係公司瞓做通頂。

唔悶。

連雜費。

好想問誹謗係咪真係告唔入 比人屈完唱完 要用錢同佢磨？

我朋友比人搞 條友明知我朋友係窮撚比唔起律師信 係咪已經玩完？

有興趣可以睇下有樣野叫 LPP Legal Professional Privilege。

＊＊＊＊溫馨提醒：此乃一般概述，只供參考，不能構成任何個別個案的法律意見。＊＊＊＊

The Good Wife

美國律師，唔清楚。但劇入面講 firm 名有啲係真。

冇，未夠班。

有少少生意

未收到支票姐，五位數字。

有比人罵過，不會。

Depends on the nature of the case, will also take into account factors such as, the affordability of the client, etc.

前司長講過 有外國大法官來香港做非常任法官 可以見到外國對香港法治有信心。

但法治都包括其他方面，有冇人執行法律，法律合唔合時，access to justice 等等。

我個人覺得有進步空間。

2.本身degree 唔係law,跟jd 上pcll好唔好?
條條大路通羅馬，學多啲野一定好，但問清楚自己點解讀法律先？讀書辛苦其一，時間2+1年，金錢唔平，有心有閒錢時間， why not?

3。點玩到大律師?點跟師傅?
LLB PCLL 寫信搵

4。辛唔辛苦?工時?
自顧人仕，有野做可以通頂，冇野做可以唔返。

5。有無做過違背良心既case?
冇。

6. 點先揾到客?
好問題，我都想知。師父，朋友，搭上搭等等。

7。點先可以做一個比其他人優勝既律師?超班口才?英文勁?
先天條件：由細浸，屋企父母；
後天努力：多睇書，要尋根究底，知點解到可以教返人。

8。會唔會兼職做議員?
冇本事。

9。點中國對香港法治既衝擊?
No comment

10。建唔建議人入行?律師競爭大唔大?
唔建議。競爭大，僧多粥少。

11. Law 應該點讀?
多讀，多思考，最緊要明。

No comment, 落咩order先？

法律意見，行規所限，唔講得。
上網咁講都唔好信十足，正正當當搵律師攞法律意見啦。

或者可以睇下：

IP 唔熟，恕我唔識答。

始終都有行規，Bar Code，律師要向法庭負責。

無咩黑暗 case.

你所講的行規係咪即係魔術師唔可以拆解魔術嗰d職業道德咁？
唔收錢就唔比得法律意見

刑事法只係云云法學科中其中一門，
亦都有 international criminal law （例如，戰爭罪行），犯罪學。

不如反問點解淨對刑事法有興趣？有無接觸過 trust/ restitution/ evidence/ international law/ jurisprudence 等等，都係一啲有趣嘅科目。

可以睇下 MPhil in Criminology (Cantab) or M.Sc. Criminology and Criminal Justice (Oxon)

公利

唔知你背景答唔到。

不如問自己點解想做大律師？
又知唔知你啲競爭對手係咩人，點解啲事務律師要搵你唔搵佢哋？

介紹你睇：

案例：)%20OR%20ncotherjcitationtitles(2012%2015%20HKCFAR%2016)

立法會文件：

包攬訴訟是為瓜分訴訟的得益而作出的助訟行為

律師會文章：

同上。

未夠班幫你補。
睇多啲書，浸多啲就得。

叻仔，但入咗 Law 要學識搵答案。

介紹你睇 SCLET annual report

Page 41, para 6,
"About 80% (261 out of 325) of the full-time intake held a HKU law degree (including JD)."

加油，畀心機讀書，做 solit 。

德高望重。

樓主覺唔覺得大律師呢個行業同外界觀感有好大出入？

例如：我殺左人，500支cam影住，3000人睇住，然後我請律師，十個律師十個都話有9成以上打得甩，最後當然gg

大律師比我感覺就係全力chok 個客錢，而唔係幫個客解決問題。

利申：請過兩個大律師打官司

律師都唔係開善堂，都有屋企人要養，或者會平啲，
恕我未有本錢可以白做。

會 properly advice 佢，之前都講過，要對法庭負責，浪費法庭時間會比人話，亦都代表你judgment 唔好，無料到。。

但未打無話贏硬/輸硬，你點知證人畀口供畀成點？
亦都有時有客係為氣以打。

唔係，8.5

法律意見，行規所限，唔講得。

可以介紹你睇下有樣嘢叫 vicarious liability。

絕對唔係

入pc core係咪要一定要全部2:1?

唔係自己接，但做學生時睇過一單買兇淋鏹水，刀手認錯人，淋錯左買兇者自己個仔。

想問cap. 528 copyright ordinance
2011個draft係咪未有parody?
個draft無寫 但政府網又有啲有關parody文章
2013 諮詢parody 2014 draft先有講關於parody
其實係幾時有關於parody既嘢出現
2014 draft係咪過左就得 唔洗再過2011?
Tys

如果你搵個好嘅大狀，或者可以 cross 到佢散呢， create 到 d doubts 呢 。

會畀心機讀好啲書，希望入 Oxford BCL Harvard LLM，靚啲 CV ，叻啲之後繼續呢行。

p.s. 「揀」

係，頭三年都辛苦啲。

淨蝕都會。

法律意見，行規所限，唔講得。
上網咁講都唔好信十足，正正當當搵律師攞法律意見啦。

你有律師，不如問下佢exactly搞緊啲咩？

首先，係律政司告你。

之後有關其他唔同嘅傷人罪，介紹你睇：

有傷人或對他人身體加以嚴重傷害，襲擊致造成身體傷害，普通襲擊，公眾地方打鬥，罪行等等嘅簡解，傷勢，意圖都係考慮之一。

＊＊＊＊溫馨提醒：此乃一般概述，只供參考，不能構成任何個別個案的法律意見。＊＊＊＊

首先，理論上，立法會係監督政府，制定法律嘅地方。
有法律背景當然好啲，起碼知道自己做緊咩，會有啲咩影響。

事務律師先係老闆。

整好 Instructions to Counsel, 執好 bundle, 同客打好關係， 已經幫到好多。

大律師始終係 "counsel" 係 to consult/ to advice 嘅， solicitor 可以做好 "solit" 嘅工作。

當然，今時唔同往日。

驚下個月交到租多啲。

當然反對，大律師係個專業，要時間浸出嚟。

但我諗大势所趨，普通市民會覺得點解要比兩set costs。
再者，事務律師已經可以做，甚至做緊以往係大律師做嘅上庭工作。

大律師似係夕陽工業架啦。

政府或者可以做多啲公民教育 (civic education)，等公民意識高啲，社會文明啲，或者幫到手。

網上睇片話建制派d 律師都係撈唔掂先轉去做立法會係唔係真？ 睇到佢地為反對而返對或為支持而支持而又錯既法律觀點…會唔會覺得影響律師呢行？

法律意見，行規所限，唔講得。
上網咁講都唔好信十足，正正當當搵律師攞法律意見啦。

又係人一個

我諗首先無「持械行兇」罪。

又係同上，介紹你睇：

＊＊＊＊溫馨提醒：此乃一般概述，只供參考，不能構成任何個別個案的法律意見。＊＊＊＊

遲啲睇，再答你。

1) 無

2) 無人哋啲 papers ，難以置評。

我覺得有班soli好似乜都唔識咁，得個拎instructions嘅作用有啲都幾炆。成個case彈比炮搞自己就傳遞下訊息咁

我唔叻，無打過上 CFA ，係做徒弟時有睇過。

係真係有啲大狀淨係掛個名喺 chambers - 個啲叫 "door tenant" ；
至於「但實際上係靠撈其他嘢搵錢」 - 理論上唔可以有 secondary occupation

因為佢哋唔負責任。

醉駕唔好玩。

恕我未夠班收你。

不如問自己點解想做 counsel 先啦，點解讀 law， 點解唔做 solit？
知道自己嘅不足，再諗下點將勤補絀。

要係香港做律師/大律師，最常見嘅途徑係：

首先要有認可嘅 LLB 學位，
再入 PCLL ，
再做 training contract/ pupillage.

讀 LLB 越來越易，合資格嘅學生越來越多，
令到有限嘅 PCLL 越來越難入，

最後做唔做到律師，真係睇自己做化（即係成績）。

地產商無免我租啊

做 solit 有人工收，福利好，
做 bar 無底薪之如，仲要比租，你話邊個好啲？

要捱嘅話，睇你幾叻，幾識做人，有人唔使捱，亦有人，捱五六年到走個日都未捱到。

信。

唔知道。

就係一個中國律師，如果佢真係考到嘅話，不如繼續係中國執業。

都有收，識人易少少。

比起依兩個programme, Cambridge LLM 出嚟做大律師係咪輸蝕好多??

唔係。

讀 law 都讀係讀個思考方法，解難能力。

我屌你老母你搶答完未？

都係咁學。

有補 P. Chan.

法律意見，行規所限，唔講得。
上網咁講都唔好信十足，正正當當搵律師攞法律意見啦。

我唔會，亦都唔可以加你tg，你都唔好笠亂比自己 contact 人。

正正當當搵律師，
希望你明白世界上無免費午餐。

你死撚開啦仆街

lm

我想問如果樓下住咗個癲既，日日係到向上揼，半夜三更都係咁，有咩方法告到佢？同埋佢日日拎咸水射我冷氣，生哂鏽，有無得叫佢陪？好困擾 唔該哂

D 死廢佬成日亂過馬路比人撞死左，個司機係咪一定要坐監？

就快做書記，有咩要注意？

上品無寒門 做bar有生意唔洗學體雕大狀咁

你有冇家底的

個律師一路話追緊 我地真係信佢
但搞咁耐一張白紙黑字都無
全部係我地自己打電話追
之前上庭收錢就 快快手
到追錢就年幾兩年都未追到

地盤沙石唔小心整到架法拉利 要賠3十幾萬算唔算正常

80%好似係指full time pcll畀咗hku law student，而唔係指80% hku law student入到full time pcll?
用261再除以全部hku final year llb+mixed degree+jd人數，個%應該唔算特別高

我就係唔打算請律師
問條緊要啲嘅
如果對方唔賠
政府會唔會破會產再賠俾我？

比人誹謗 法援唔包誹謗類
我係咪只可以硬食

點睇湯渣華呢個仆街?
覺唔覺得佢學足犯婦人咁做變色龍?

師兄，Duress係not available for murder㗎

Duress is a defence to all crimes except murder, attempted murder, conspiracy to murder and treason involving the death of the sovereign. The defence is not available to a person charged with murder whether as principal or as an aider, abettor, counselor or procurer: R v Howe [1987] AC 417 , HL, overruling Lynch v DPP for Northern Ireland [1975] AC 653 , HL; R v Pang Shunyee [1988] 2 HKLR 146 .

See Archbold para 16-87

點分民事同刑事？
例如詐騙或者串謀詐騙係刑法的一部份
但未達到刑事定罪要求的毫無合理疑點的準則
係咪依然可以用呢d法例從民事途徑告對方索償？
而只要法官認為好可能發生過就贏到？

好似未答我問題

想入DOJ做solic
你識唔識人做緊doj可以畀入職攻略

如果受害者搵唔到 當年嘅證人
係咪完全無機會
手上只有證明tb 性取向係同性戀
係咪完全無機會？